\documentclass{article}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{filecontents}
\usepgfplotslibrary{external}
\tikzexternalize

\begin{document}

\tikzsetnextfilename{Comp-1a33-ins}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de inserción de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
    legend style={ at={(0.0,-0.2)}, anchor=north west},
]
\addplot [blue, mark=o] table [x index = 1,y index = 3, col sep=tab] {datJavaA.tsv};
\addplot [red, mark=square*] table [x index = 1,y index = 3, col sep=tab] {datPythonA.tsv};
\addplot [black, mark=oplus*] table [x index = 1,y index = 3, col sep=tab] {datPhpA.tsv};
\addplot [green, mark=diamond*] shell[prefix=pgfshell]{
	cat datCsA.tsv | awk '{ print $2,$4 }'
};
\addplot [pink, mark=pentagon*] table [x index = 1,y index = 3, col sep=tab] {datCppA.tsv};
\legend{Java,Python,Php,Cs,Cpp}
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Comp-1a33-bus}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de inserción de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
    legend style={ at={(0.0,-0.2)}, anchor=north west},
]
\addplot [blue, mark=o] table [x index = 1,y index = 4, col sep=tab] {datJavaA.tsv};
\addplot [red, mark=square*] table [x index = 1,y index = 4, col sep=tab] {datPythonA.tsv};
\addplot [black, mark=oplus*] table [x index = 1,y index = 4, col sep=tab] {datPhpA.tsv};
\addplot [green, mark=diamond*] shell[prefix=pgfshell]{
	cat datCsA.tsv | awk '{ print $2,$5 }'
};
\addplot [pink, mark=pentagon*] table [x index = 1,y index = 4, col sep=tab] {datCppA.tsv};
\legend{Java,Python,Php,Cs,Cpp}
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Comp-1a33-del}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de inserción de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
    legend style={ at={(0.0,-0.2)}, anchor=north west},
]
\addplot [blue, mark=o] table [x index = 1,y index = 5, col sep=tab] {datJavaA.tsv};
\addplot [red, mark=square*] table [x index = 1,y index = 5, col sep=tab] {datPythonA.tsv};
\addplot [black, mark=oplus*] table [x index = 1,y index = 5, col sep=tab] {datPhpA.tsv};
\addplot [green, mark=diamond*] shell[prefix=pgfshell]{
	cat datCsA.tsv | awk '{ print $2,$6 }'
};
\addplot [pink, mark=pentagon*] table [x index = 1,y index = 5, col sep=tab] {datCppA.tsv};
\legend{Java,Python,Php,Cs,Cpp}
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Comp-pot2-ins}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de inserción de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
    legend style={ at={(0.0,-0.2)}, anchor=north west},
]
\addplot [blue, mark=o] table [x index = 1,y index = 3, col sep=tab] {datJavaA2.tsv};
\addplot [red, mark=square*] table [x index = 1,y index = 3, col sep=tab] {datPythonA2.tsv};
\addplot [black, mark=oplus*] table [x index = 1,y index = 3, col sep=tab] {datPhpA2.tsv};
\addplot [green, mark=diamond*] shell[prefix=pgfshell]{
	cat datCsA2.tsv | awk '{ print $2,$4 }'
};
\addplot [pink, mark=pentagon*] table [x index = 1,y index = 3, col sep=tab] {datCppA2.tsv};
\legend{Java,Python,Php,Cs,Cpp}
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Comp-pot2-bus}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de inserción de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
    legend style={ at={(0.0,-0.2)}, anchor=north west},
]
\addplot [blue, mark=o] table [x index = 1,y index = 4, col sep=tab] {datJavaA2.tsv};
\addplot [red, mark=square*] table [x index = 1,y index = 4, col sep=tab] {datPythonA2.tsv};
\addplot [black, mark=oplus*] table [x index = 1,y index = 4, col sep=tab] {datPhpA2.tsv};
\addplot [green, mark=diamond*] shell[prefix=pgfshell]{
	cat datCsA2.tsv | awk '{ print $2,$5 }'
};
\addplot [pink, mark=pentagon*] table [x index = 1,y index = 4, col sep=tab] {datCppA2.tsv};
\legend{Java,Python,Php,Cs,Cpp}
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Comp-pot2-del}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de inserción de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
    legend style={ at={(0.0,-0.2)}, anchor=north west},
]
\addplot [blue, mark=o] table [x index = 1,y index = 5, col sep=tab] {datJavaA2.tsv};
\addplot [red, mark=square*] table [x index = 1,y index = 5, col sep=tab] {datPythonA2.tsv};
\addplot [black, mark=oplus*] table [x index = 1,y index = 5, col sep=tab] {datPhpA2.tsv};
\addplot [green, mark=diamond*] shell[prefix=pgfshell]{
	cat datCsA2.tsv | awk '{ print $2,$6 }'
};
\addplot [pink, mark=pentagon*] table [x index = 1,y index = 5, col sep=tab] {datCppA2.tsv};
\legend{Java,Python,Php,Cs,Cpp}
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{CompSP-pot2-ins}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de inserción de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
    legend style={ at={(0.0,-0.2)}, anchor=north west},
    xmode=log,
]
\addplot [blue, mark=o] table [x index = 1,y index = 3, col sep=tab] {datJavaA2.tsv};
\addplot [red, mark=square*] table [x index = 1,y index = 3, col sep=tab] {datPythonA2.tsv};
\addplot [green, mark=diamond*] shell[prefix=pgfshell]{
	cat datCsA2.tsv | awk '{ print $2,$4 }'
};
\addplot [pink, mark=pentagon*] table [x index = 1,y index = 3, col sep=tab] {datCppA2.tsv};
\legend{Java,Python,Cs,Cpp}
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{CompSP-pot2-bus}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de inserción de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
    legend style={ at={(0.0,-0.2)}, anchor=north west},
    xmode=log,
]
\addplot [blue, mark=o] table [x index = 1,y index = 4, col sep=tab] {datJavaA2.tsv};
\addplot [red, mark=square*] table [x index = 1,y index = 4, col sep=tab] {datPythonA2.tsv};
\addplot [green, mark=diamond*] shell[prefix=pgfshell]{
	cat datCsA2.tsv | awk '{ print $2,$5 }'
};
\addplot [pink, mark=pentagon*] table [x index = 1,y index = 4, col sep=tab] {datCppA2.tsv};
\legend{Java,Python,Cs,Cpp}
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{CompSP-pot2-del}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de inserción de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
    legend style={ at={(0.0,-0.2)}, anchor=north west},
    xmode=log,
]
\addplot [blue, mark=o] table [x index = 1,y index = 5, col sep=tab] {datJavaA2.tsv};
\addplot [red, mark=square*] table [x index = 1,y index = 5, col sep=tab] {datPythonA2.tsv};
\addplot [green, mark=diamond*] shell[prefix=pgfshell]{
	cat datCsA2.tsv | awk '{ print $2,$6 }'
};
\addplot [pink, mark=pentagon*] table [x index = 1,y index = 5, col sep=tab] {datCppA2.tsv};
\legend{Java,Python,Php,Cs,Cpp}
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Java-1a33-ins}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de inserción de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
]
\addplot table [x index = 1,y index = 3, col sep=tab] {datJavaA.tsv};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Java-1a33-bus}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de búsqueda de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
]
\addplot table [x index = 1,y index = 4, col sep=tab] {datJavaA.tsv};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Java-1a33-del}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de eliminación de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
]
\addplot table [x index = 1,y index = 5, col sep=tab] {datJavaA.tsv};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Java-pot2-ins}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de inserción de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
    xmode=log,
]
\addplot table [x index = 1,y index = 3, col sep=tab] {datJavaA2.tsv};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Java-pot2-bus}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de búsqueda de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
    xmode=log,
]
\addplot table [x index = 1,y index = 4, col sep=tab] {datJavaA2.tsv};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Java-pot2-del}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
   title={Eficiencia de Tablas Hash en Java (u)},
    xlabel={desplazamiento entre claves (ms)},
    ylabel={Tiempo de eliminación de datos},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
    xmode=log,
]
\addplot table [x index = 1,y index = 5, col sep=tab] {datJavaA2.tsv};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Python-1a33-ins}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de inserción de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
]
\addplot table [x index = 1,y index = 3, col sep=tab] {datPythonA.tsv};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Python-1a33-bus}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de búsqueda de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
]
\addplot table [x index = 1,y index = 4, col sep=tab] {datPythonA.tsv};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Python-1a33-del}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de eliminación de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
]
\addplot table [x index = 1,y index = 5, col sep=tab] {datPythonA.tsv};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Python-pot2-ins}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de inserción de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
    xmode=log,
]
\addplot table [x index = 1,y index = 3, col sep=tab] {datPythonA2.tsv};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Python-pot2-bus}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de búsqueda de datos (u)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
    xmode=log,
]
\addplot table [x index = 1,y index = 4, col sep=tab] {datPythonA2.tsv};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Python-pot2-del}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de eliminación de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
    xmode=log,
]
\addplot table [x index = 1,y index = 5, col sep=tab] {datPythonA2.tsv};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Php-1a33-ins}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de inserción de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
]
\addplot table [x index = 1,y index = 3, col sep=tab] {datPhpA.tsv};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Php-1a33-bus}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de búsqueda de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
]
\addplot table [x index = 1,y index = 4, col sep=tab] {datPhpA.tsv};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Php-1a33-del}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de eliminación de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
]
\addplot table [x index = 1,y index = 5, col sep=tab] {datPhpA.tsv};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Php-pot2-ins}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
   title={Eficiencia de Tablas Hash en Java (u)},
    xlabel={desplazamiento entre claves (ms)},
    ylabel={Tiempo de inserción de datos},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
    xmode=log,
]
\addplot table [x index = 1,y index = 3, col sep=tab] {datPhpA2.tsv};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Php-pot2-bus}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de búsqueda de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
    xmode=log,
]
\addplot table [x index = 1,y index = 4, col sep=tab] {datPhpA2.tsv};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Php-pot2-del}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de eliminación de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
    xmode=log,
]
\addplot table [x index = 1,y index = 5, col sep=tab] {datPhpA2.tsv};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Cs-1a33-ins}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de inserción de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
]
\addplot shell[prefix=pgfshell]{
	cat datCsA.tsv | awk '{ print $2,$4 }'
};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Cs-1a33-bus}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de búsqueda de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
]
\addplot shell[prefix=pgfshell]{
	cat datCsA.tsv | awk '{ print $2,$5 }'
};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Cs-1a33-del}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de eliminación de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
]
\addplot shell[prefix=pgfshell]{
	cat datCsA.tsv | awk '{ print $2,$6 }'
};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Cs-pot2-ins}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de inserción de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
    xmode=log,
]
\addplot shell[prefix=pgfshell]{
	cat datCsA2.tsv | awk '{ print $2,$4 }'
};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Cs-pot2-bus}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de búsqueda de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
    xmode=log
]
\addplot shell[prefix=pgfshell]{
	cat datCsA2.tsv | awk '{ print $2,$5 }'
};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Cs-pot2-del}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de eliminación de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
    xmode=log,
]
\addplot shell[prefix=pgfshell]{
	cat datCsA2.tsv | awk '{ print $2,$6 }'
};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Cpp-1a33-ins}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de inserción de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
]
\addplot table [x index = 1,y index = 3, col sep=tab] {datCppA.tsv};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Cpp-1a33-bus}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de búsqueda de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
]
\addplot table [x index = 1,y index = 4, col sep=tab] {datCppA.tsv};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Cpp-1a33-del}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de eliminación de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
]
\addplot table [x index = 1,y index = 5, col sep=tab] {datCppA.tsv};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Cpp-pot2-ins}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de inserción de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
    xmode=log,
]
\addplot table [x index = 1,y index = 3, col sep=tab] {datCppA2.tsv};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Cpp-pot2-bus}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de búsqueda de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
    xmode=log,
]
\addplot table [x index = 1,y index = 4, col sep=tab] {datCppA2.tsv};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\tikzsetnextfilename{Cpp-pot2-del}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    xlabel={desplazamiento entre claves (u)},
    ylabel={Tiempo de eliminación de datos (ms)},
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
    xmode=log,
]
\addplot table [x index = 1,y index = 5, col sep=tab] {datCppA2.tsv};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\end{document}

